\begin{center}
\vspace{8\baselineskip}
J'adresse mes plus sincères remerciements à\\
\vspace*{2\baselineskip}
Mme Oumaya Baala, pour sa patience, son intérêt concernant l'ensemble de mes
travaux sur le protocole IPv6 et pour avoir été une source d'inspiration alors
que je débutais avec ce protocole il y a un an et demi.\\
\vspace{1\baselineskip}
M. Gauthier Douchet, pour m'avoir offert dans le cadre de mon stage ST50 et de
ce rapport de TW, un cadre de travail et d'expérimentation exceptionnel tout en
me permettant d'intégrer une entreprise dynamique et motivante !\\
\vspace{1\baselineskip}
Enfin, je tiens à remercier l'UTBM et le corps enseignant pour m'avoir offert
l'opportunité privilégiée de partir en projet de fin d'étude malgré le manque de
crédits.\\
\vspace{2\baselineskip}
Je remercie également tous les acteurs d'Internet - ingénieurs et techniciens,
opérateurs, organisations et gouvernements - qui œuvre par leur travail
technique, de soutien financier, technique ou économique à l'avenir d'Internet.
\end{center}
